風波再起！鍾培生因Toyz自傳內容揚言提告

《英雄聯盟》S2世界冠軍、前英皇電競電競總監的Toyz劉偉健先前風光出書《我是傳奇》，不料今（21）日Toyz前東家、HKE創辦人兼行政總裁鍾培生發布影片〈Toyz 劉偉健，後會有期〉，表示將針對書中不實內容進行提告。

鍾培生在影片中提到幾個重點，包含十年合約、直播分成、商業活動利潤、戰隊租屋問題、假賽藏頭詩事件等進行澄清，更曬出許多證據佐證自己的說法，這樣的狀況讓許多網友大聲叫好，表示又有好戲可以看了。

GG toyz 0/1/0

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

關我撚事咩 佢又唔撚係香港人

講左咩？Toyz輸左次身家仲敢搞人？

狗屎垃圾都出書

人地都話香港既事唔撚關佢事 台灣先係佢market
佢比人告關我地撚事咩

鍾培生有錢定楊受成有錢d

呢條撚樣果次大大聲話自己政治冷感仲屌鳩係佢台留言既香港觀眾真係智商低到極點 期待佢俾人告到破產

兩邊都唔係乜好東西 狗咬狗骨

個傻閪仲以為自己好靚仔

屌你老味毒撚阿叔咁

兩件垃圾

笑死
toyz又比人告

無睇佢好耐,希望佢比人告到破產

笑撚死 抵佢啦政治冷感

佢講野都唔識收,應該得罪好多人

應該係楊生 但鐘生都好疊水下

啲台灣人講嘢好撚搞笑

政治冷感都要比人告，好撚慘慘豬

唔係政治冷感要比人告,係書上面d野令鐘培生要告佢
政治冷感係話 佢之前做左咁多得罪人既野 抵佢比人告

反送中 牛排事件 家下又黎比鍾生告
不過台仔台妹好鐘意睇佢
個個湘湘好能正

又開台做小丑了

最後佢有冇畀人告?

睇PTT佢好似同英皇完左約
無水喉射住
淨係律師費鍾共燒錢都燒死佢
復出年幾賺返黎D錢又要嘔返出黎

G-REX應該離解散不遠

呢個真, 兩邊都唔值得支持

垃圾TOYZ
支持佢破產

鍾培生富二代
toyz只係好彩 仲成日開直播講d野串柒柒 唔知點解台仔咁鐘意睇佢
不過自從送中單野同牛排單都好多台仔想佢從此收皮

咩牛扒？

點牛排要3分熟 跟住話咬唔爛
但佢個隻係最好5分熟以上(個服務員有說明)
跟住家下咪比人話佢愛錢七分 牛排三分
你google下就知

美食公道伯

Toyz係政治冷感
但鍾培生直頭奶共都咁多人支持

政治我不熟 和牛吃全熟

沙田三兄弟都垃鳩圾

楊生撚會攬佢咩

一個奶共 一個政治冷感
唔好推 等佢地自己打死

toyz拍左條片回應
睇完我覺得toyz論點岩啲啵

我電競冷感加

牛扒個件事我覺得係餐廳個邊真係做得唔夠好
餐廳話要告佢之後佢本人都出左段片去SUPPORT返佢之前個D理據
鐘生呢件事簽曬約出曬證據既話,冇咩好傾
不過鐘生都唔係咩好人份約抽人100%活動/廣告費,TOYZ都可以簽十年
花生落去

總結 鍾培生呢啲證據係解約時期已經有啦
如果可以告到佢入冊 唔通鍾培生會放佢一條生路咩

唔係話有比佢揀 要底薪高 但無佣 同底薪高 有佣比toyz揀咩
個陣台灣D職業選手好多都仲係講緊4萬左右TWD 人工
兩個都係仆街 狗咬狗咪最好睇
鐘共記得要告鳩胎屎唔係邊有花生食

雖然我就等睇食花生既
但人地一早出左原片 係76比餐廳話事啦
你仲要強調 個服務員有說明 好撚柒

生意人 如果真係影響到佢聲譽你覺得真係會由得佢咩 出篇文就算？ 莫講句出完一陣就hide返

佢柒啦 最紅個陣返支共打咪算
例子可以睇返以前既五五開 （雖則已經收左皮）

係成個lms都會解散

toyz講嘢串到想打獲佢

鐘共係富3代 唔係2代

鐘培生個HKES早幾年有Dinter果陣好似都搵唔少錢

呢個時代
咩狗屎垃圾都出自傳

支持鍾共告鳩佢

狗咬狗

其實政治冷感=你生活質素太低 睇嚟你都係

AHQ早排暗示過2020唔會摺LOL 真係祝佢哋好運

電競韓國瑜

比大陸廣電局封殺 （唔記得係咪呢個部門 反正係政府

人地已經放左你一馬,重要一個回馬槍攪人
TOYZ真係好打得

留名食花生

賠足二百幾萬㗎 你指放左邊條路先

屌

垃圾奶共toyz

煩唔煩呀

成隊hke冇個好人
咩丁特又落仔
個肥閪又串

廢物玩具 話撚知你破產食屎

簽佢個陣好似冇咁好搵可能諗住白逗人工掛。

鐘生個家族有錢d
即係佢老豆

鐘生自己就唔夠楊生有啦

成個電競圈冇個好人，垃圾一大堆，同警犬一撚樣低賤

中共生都話今年可能係最後一屆lms

咩話
我是傳奇？
邊撚個啊

Lokyi姐走得好

TOYZ起碼有返生既機會
ANYWAY二百萬對鐘生黎講濕濕碎
如果鐘生要同TOYZ打官師,我唔覺得TOYZ哥會玩得起

因為之前有英皇照住
而家燒錢同佢打官司佢都仆街

佢條仆街性格就係不可一世 周圍大把仇家
都唔方有好下場

警犬同toyz講：靠關係我地先查下，做下樣

Toyz呢條友唔識驚

條友真係典型香港古惑仔
為錢不理道德誠信廉恥
出書依下就知佢認為自己仲有支持度
真係on99

但其實toyz又無講錯
告得入既幾年前已經告到佢坐監啦

佢都仲有人支持嘅。感覺上佢都係打台灣市場多 利申已退訂

對不起，我不能再當選手了。勉強練習只會令傷勢惡化

Cid查案都係想和解多過告架啦做咁多野
而家更加無心機查只會濫捕濫告示威者

得佢？點解

佢依家講法係經理人過佢一棟

弱智仔一名

佢美食公道伯嗰期已經unfollow
無料扮四條，啲實況又亂咁講野

點解仲有人睇佢啲片
聽佢說話方式就想捉撚住佢黎打

佢學統神果套 台仔好受統神果套小丑式演技

台灣咁多個lol直播, 係得以前既國動會𥄫實黎睇

toyz統神都會周不時開黎睇, 但過幾分鐘不自覺咁走左去做其他野, 變左背景音樂, 再過多幾分鐘就閂埋佢, 次次都堅持唔到, 始終效果差太遠

狗咬狗 wfc

呢條友三個月前講過嘅野已經係香港嘅罪人
屬於革命成功後要清算嘅人

咁又唔好咁on9
講句嘢都要清算你同共狗有乜分別？
言論自由呢？

我絕對贊成唔好逼人表態之類嗰野
逼人表態或者人哋禁個like就去封殺人啲絕對係共狗式批鬥行為

但我想同話toyz冇講錯我啲柒頭講

Toyz係有講錯

自己上返YouTube重溫下佢直播講過嘅嘢 呢條友話自己政治冷感，又扮自己唔表態，轉過撚頭又將修例嘅動機描述得咁清楚，根本就係偽中立真藍
除非你同我講藍絲都唔會杯得
唔好喺度講埋啲同大陸人一樣嘅嘢道德綁架我

咁就話人真藍會唔會有啲唔太持平？

淨係聽過佢直播PUBG出cheat畀人停播咗

唔想知 支那人

條友搞fans見面會 好似係咁講粗口
跟住比央視點名教壞人 所有平台封殺 88

佢最好睇嘅都係鬥地主

我認為唔會，若然你覺得會麻煩你拎爭議點黎講解下，願聞其詳

快撚d破產

想睇toyz破產

是旦啦
咪又係垃圾

冇咩點讀書既人係咁上下，資質問題大言不慚，等俾人告甩褲

比利卡 比利那那
伸展魔力

派派幫幫
優美魔力

巴美露古拉露古
高強魔力

普路普普路
溫柔魔力

佩露坦佩頓
爽朗魔力

魔法舞台陣

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

胎屎呢種人都可以食到洛兒

76toyz - 很多採訪都有問到我那一位選手最垃圾，我的回答是76toyz，為什麼？他是一個自大的玩家，鳩up技巧以及反應都是最頂尖的，巴打們給他的問候也是超過正常中路所得到的，試著想想看一級的toyz會拿到四鬼、三狼、藍BUFF、甚至三路的小兵，導致TPA的各種落後，當然我也很明白他們隊伍整個野味就是toyz。而賽前我也跟隊友說TPA在這次比賽幾乎不可能取得勝利，為什麼？因為這是toyz的年代，他右手曾經受重傷，但一星期就復原，這真的非常可惜。

以我一路跟開對件事嘅理解
Toyz 一開始都覺得電競得幾年貨仔，所以拎高底薪簽十年
但係結果簽完之後，大陸市場爆起，講緊可能賠錢之後幾年賺得返
之後就想解約!

我頭先睇到其他巴打又話報警 又話坐監
又話cid, 係乜一回事?

睇國動就已經證明係on9

唔識字？

到時比人吿又要出離拍片喊

廢物sup都揾到錢？

做明星唔洗勁，講野好笑有fans就得
之前Toyz講Dinter簽nonolive直播百幾萬台幣一個月
仲有個50萬followers嘅youtube channel
HKES金蛋黎，LMS贏左都係得幾十萬
求其代言Intel AMD一個月都有

睇佢2個狗咬狗啫

我就最鍾意睇政治冷感比紅色資本搞

中立離地狗閪劉偉健

但丁特個陣有為左台灣同香港而屌鳩支那(我最估唔到)
nonolive係支那既
不過佢之前搞咁多柒野轉行做youtuber都咁多人睇
不過hkes呢隊濕鳩綜藝隊 當年成績唔太好 但選手退役轉形大部份都撈得掂
76 肥閪 墮特 godjj開台真係都有一定fans數量

老老實實鍾共比佢個底薪 當時應該真係高
係佢估唔到之後市場變到咁大啫 (唔只大陸 以佢個VIEWS係台灣做youtuber都好撚好賺)
都未計圖奇 佢開台咁多人睇 又有工商接

真

Dinter話Twitch開比佢份合約好撚西
nonolive就要固定時間開台翻工咁
遲到開少左都要扣錢或者OT補鐘
佢仲有intel個代言

係無唸過Gear唔打職業撈得仲好
之前見佢同時三四個代言，又Acer又華為

畀佢屌到臭晒

唔緊要啦, 狗咬狗, 一嘴毛

敵人嘅敵人即係朋友

條ON9仔又準備定賠多次錢啦

又偷錢又代打 俾人搵哂黑証據出黎 笑撚死

其中關於G2A合約一事，有內容顯示出Toyz用他的個人Paypal收款，網友搜尋該帳號時發現，有一位香港網友2011年時曾在網路論壇上發文接受代打的業物，而該位網友提供的MSN帳號正好與Toyz用的信箱相同！

除此之外，該位代打網友附上的LOL帳號為「76toys」，而這個帳號名稱正是Toyz過去玩信長時使用的帳號ID，當時他曾與隊伍「LoSeR」一同參加第三屆官網盃還打到香港冠軍，並與台灣冠軍隊「Rush」角逐總冠軍，讓網友懷疑這個信箱真的是Toyz本人在使用的。

代打一堆人做過啦 有咩好大驚小怪？

點都好 佢食到lokyii

你都on撚鳩
第一 鐘共家底就奶共嘅
第二 有段時期 講緊toyz走左之後
hka gaming house唔俾開冷氣
廁所壞左唔整要落會所解決
真係做電競咩
私人玩具咋on9仔
個個月就喺度玩濕鳩game課金
用下腦啦下下非黑即白
toyz係屎唔代表鐘共唔係屎
你就on9到見到一舊屎唔食而決定去食舊仲大舊d嘅屎

乜野ＴＯＹＺ哥

一堆人做過代表冇問題咩？

Toyz仔 ，玩具仔？

有人撐76咩?

TOYZ就TOYZ啦見到TOYZ哥呢幾隻字真係好想嘔
想知呢條友有乜QUALITY比人叫哥
口又臭又冇料到，得個前世界冠軍光環仲要Ｎ年前

講真丁特個名再臭，係關心時事同社會，仲有思想方面都甩佢幾條街啦

打官司不嬲係有錢人的遊戲
睇死76toyz又賠錢
不過，出書嗰陣唔係有英皇監修？
可能英皇同鐘共夾埋玩鳩76toyz

出黎做野 叫人之前係味都加個哥字先
真心唔覺多左個哥字有咩問題

正如樓下阿嬸 都會你叫令仔

你情我願架咋喎，就好似賣ac咁，你放出黎有人買咪得，家陣佢逼人？定佢做左啲咩犯法野？